\section*{14.06.2017}

\paragraph{Allgemein}
\begin{itemize}
	\item Erstellung der \emph{testingGNT.strategy} in \emph{aprove/PredefinedStartegies/Auto} als Kopie der \emph{Current}-Strategie und abändern der \emph{LLVM}-Prozessoren die ausgeführt werden sollen. Hinweis: dort ist noch immer ein T2 Prozessor und nicht "mein" Ansatz vermerkt.
	\item Hinzufügen eines
		\begin{lstlisting}
			Zeile 756: declare 
		\end{lstlisting}
	\item Ausgeben lassen des IRSwTProblems durch folgenden Code:
		\lstinputlisting[language=Java]{listings/IRSwTProblem-Printer.java}
		Dieser wird im IRSwTProblem in die \code{toString()}-Methode unmittelbar vor \code{return} eingefügt.
	\item[\label{IRSwTProblemMethoden}\textbullet] wenn ich eine Instanz der Klasse \code{IRSwTProblem irswt} bekomme, bekomme ich
		\begin{itemize}
			\item das Startsymbol per \code{irswt.getStartTerm()}
			\item die Regeln per \code{irswt.getRules()}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\myparagraph{Integer Rewrite System with Terms (IRSwT)}
Consists of rules of the form
$ f(t_1, ..., t_n) -> g(s_1, ..., s_m) | \phi$
where the arguments $t_1, ..., t_n, s_1, ..., s_m$ are terms that only use
non-defined symbols (i.e., symbols h for which no rule $h(...) -> ...$)
exists. The right arguments $s_1, ...,s_m$  might additionally use basic arithmetical
operations (+,-,* and constants).\newline\newline
To apply such a rule the instantiation of the variables has to satisfy the condition $\phi$, which
is a conjunction of atomic formulae over the signature {+, -, *, > (,=)} $\cup \mathbb{Z}$.
Variables not occurring in $\phi$ or in arithmetical operations may be instantiated by terms consisting
of constructor symbols.\newline
\newline
Example:
$ f(x,y) -> g(x,y) | TRUE $ \newline
$ g(s(x),y) -> g(x,y) | TRUE $ \newline
$ g(0,y) -> f(z,y-1) | y > 0$ \newline
\newline
Here we have the following decreasing ->-chain: \newline
$ f(s(0),1) -> g(s(0),1) -> g(0,1) -> f(s(s(17)),0) -> ...$\newline
\newline
Please note that every variable occurring in an arithmetical operation or in $ \phi$ has to be instantiated by an
integer.

\myparagraph{Probleme/Offene Fragen}
\begin{enumerate}
	\item Git Submodules/SymLinks
	\item Zitat von Jera: "\textit{Dein Arbeitsschwerpunkt sollte eher auf den Ideen des Papiers liegen und nicht auf technischen Details von AProVE.}" - Heißt das ich soll es gar nicht programmieren sondern nur überlegen wie man das theoretisch auslesen kann?
\end{enumerate}

